Intel一間出財報賺大錢嘅公司暴跌，你教我點唔入！

之前華虹吹自己做到7nm爆升，你而家估我信咩？而家Intel 吹自己做唔到7nm你估我又會信咩？新聞呢d野得個吹字，遲下出個新聞話自己追返個進度又開返車。你話公司蝕錢跌我都理解，而家賺錢都暴跌我就笑而不語。

利申：啱啱買左

我都買咗

靜靜地唔撚得ge

50.6入左

same

我都係 50.6

管理層都打哂開口牌，講到明下半年會更衰
仲要俾人問2023搞唔搞得掂7nm，佢話到時搞唔掂就會俾tsm搞

咁點解我唔直接買tsm?

入左幾多？

食少少回調都得既
長揸咪搞啦

繼續跌就仆街死

靜啲

7nm都整唔出買黎做乜鳩

一個星期後再睇呢個post, 應該全部輸錢。

我吊你啦，到時我會開苦主區。

2nm製程突破 台積電大漲14% 市值接近4千億美元

買咗TSM

邊個燈神?

再落去連 intel 都燈得死

收聲啦屌

企得穩50 即係可以升返60啦

幅圖正撚到

均價50.3 51.6走曬 @500
唔對路

Intel 苦主區 (1)

美軍#adore幾幾時收 popo皮

股票只要市場唔信你已經仆街

同baba一樣，跌一陣先會升

佢淨係做7mn注定不遠將來被淘汰 大家加油啦

睇你nm 打左做mn 應該都可以幫手燈返個價上去

好彩走曬 補兩次倉 賺少少走

一間公司會跳空暴跌
個原因未必係你同我會知點解
往往係有d聰明且巨量既錢流走所致

你好Jlaw.

睇埋個成交量仲巨量過3月個跌市
50天同200天線1次過隊穿曬
佢短短期就算會彈一彈，長期都實跌到仆街
開佐個靚頭係時候等位put

再睇一睇原來6月中至尾已經有一段出貨浪

佢肯同TSM落order就有得救
$55.5有貨

INTEL是貴而不飽而是的唯一的人。他的售價很昂貴；賣的雖然是四核心，可是又髒又破，似乎十多年沒有換製程，也沒有八核。他對人說話，總是滿口之乎者也，教人半懂不懂的。因爲他姓IN，別人便從煙灰缸上替他取下一個綽號，叫作煙頭。INTEL一到店，所有AMD們便都看着他笑，有的叫道，「煙頭，你的性能又落後了！」他不回答，對櫃里說，「來兩個14nm++，外加一個新Socket。」便叫價九百美元。他們又故意的高聲嚷道， 「你一定又在唧牙膏了！INTEL 睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」 「什麼清白？我前天解焊9代的蓋, 裏面又是牙膏導熱的。」INTEL 10代的功耗達到224W，身上的風扇咆哮着，爭辯道，「唧牙膏不能算落後……牙膏！……INTEL的R&D，能算落後麼？」接連便是難懂的話，什麼「單核性能」，什麼「高頻」之類，引得眾AMD都鬨笑起來，店內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，INTEL原來也讀過書，但終於沒有10nm，又不肯代工；於是愈過愈窮，弄到將要討飯了。幸而請到了Zen 之父，便替Intel追平 Ryzen，重回軌道。可惜他又有一樣壞脾氣，便是好喝懶做。加入不到兩年，便連人和CPU sample,一齊失蹤。如是幾次，買INTEL的人也沒有了。INTEL沒有法，便免不了偶然做些擠牙膏的事。但他在我們店裏，供貨卻比別人都好，就是不停有新代產品；雖然間或沒有現貨，暫時記在粉板上，但不出半年，定然出新Generation，從粉板上拭去INTEL的名字。

INTEL喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「煙頭，你懂得更新製程的麼？」INTEL看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連半個EUV光源也撈不到呢？」INTEL立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是雷射物理之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

我都想學到佢一半

買左30股過星期一

即係會調整返上去，補空隙

有料

Soxx放哂鳥

1. AMD近年制程同效能上完全追過左intel
2. Apple放棄用intel改用自家設計
3. 市場大部分產品都係台積電代工

雖然傳統server市場intel仍然有較佳技術支援，不過除非intel制程同效能上有突破性發展，否則長遠落去單靠較佳支援好難同其他公司嘅產品競爭。

RISC冒起中。
走去買當頭跌嘅intel

無錯。。另外其中最大客戶 Apple 又轉用 ARM, 之前又手多多搞inspur，搞到 Inspur 轉用 AMD... 邊有得升？

14nm++++++++++++

買左啦! AMD囉!

Apple 唔用，windows 都話諗緊轉arm，你教我點升

推呢個

Btw Intel 同 amd 一個最大嘅差異係一個認為時脈比核數重要另外一個係核數比時脈重要，所以我覺得兩者無得比較。而商業用家會比較嘅係性價比，邊個提供較優質嘅效能同服務，而同時又比較平嘅就買邊間。所以都係要睇邊間嘅效能較好。btw Intel 好似有少少軍方背景。

就執都買

支持樓主俾錢我賺

當時油都係咁，覺得無可能油平過水，撈底仲唔發達?
然後就...

燈到intel執

股票市場唔好可以孤芳自賞

正
暴力救Intel

No intel

咁似當初叫人唔好撈波音

錯 intel只係太care 技術節點既利潤 14nm用足咁多年
其實節省唔小R and D錢

AMD只需設計cpu and gpu 唔可以混埋一談

我都係

咁今日賣intel既 全部都係傻左

睇 volume 似係大戶、基金沽貨，真係要睇路。

廢話 唔通散戶沽到 17% 咩

升一蚊同升一千蚊都係升

沉船了

識玩

但邊個接貨

樓上d傻散

接到咁大volume？

應該有更多傻散Panic sell

而家唔買等幾時？低位緊係入咗先

驚世大發現

而家個制程拖累埋自己D貨
好似當年AMD咁

宜家係買佢推出10nm/7nm，但tsm宜家2nm已經有突破。唔知講咩好，總之估唔到intel搞成咁多年依然搞唔掂個10nm
咁撚多資源，又唔肯高薪挖角，人地samsung，中芯，華為就係咁高薪搶人才。

係啦係啦

好難相信tsm 去緊2mm 既時候
intel 會出黎話搞唔掂7mm

人地開始3nm啦佢7nm都搞唔掂
落後人唔止一年啦
來緊好多handheld 野都用ARM
Server U又唔夠AMD打
我暫時睇唔到點解佢股價仲值錢既原因

咁多人話入貨

等睇跌到18年mu 咁款

鳩估 係40幾蚊洗盤 Q3前再炒起

賺唔賺到錢同股價有咩關係
而家興買賺唔到錢既公司

x86應該都到盡頭啦
一般用途可能會轉晒ARM

呢種跳大gap落去既
老閪都咪撚博
博錯左你就希排坐
你估真係大平賣俾你執錢咩

50蚊美金 唔買正傻仔

INTEL遲早都會升返

贏緊錢

睇消息炒真係傻仔

你講其他公司點搶人，intel就係講點炒人。我有兩個舊同學係intel到做設計。早兩年佢地上司叫佢地自己睇路，話上面想將設計部門搬去印度，印度幾個工程師都唔及佢地一個人工。結果佢地個部門過左一年就cut左8成人，兩個都被迫轉部門

依家睇返佢當年賣走ARM 部門真係好白痴

轉左數佬做腦細

有息收坐下無咩所謂既，data center業務仍然高增長。咁既業績比着係其它公司 市值已經一個double啦。依家intel情況同早幾年既apple一樣 靠食都老本 不思進取。但爛船3根釘 中短期基本面仍然無變，到佢訓醒就唔係依個價，雖然都有可能一睡不起

技術製成追唔上，好撚快就會畀人淘汰。唔好再幻想佢之後都會有呢個收入

開始轉用AMD U 啦有公司

靠食老本依一兩年都唔會有咩大問題。幾百億現金 每年過百億研發費用 大把彈藥同潛力。係近年食老本太過着重利潤同慢人一拍 錯過咗擴大發展機會 睇佢幾時訓醒囉。

英特爾擬停產晶片 股價大跌16% 7納米晶片現「重大瑕疵」 技術被台積電拋離

傻散貪平

跌爆48.5支持位先諗

依家intel情況同十幾年既appleNokia一樣

當機立斷搵TSM生產啦
科技既野唔等人...仲想拖幾耐

Tsm舊客都做唔砌！要接intel單唯有開貴啲

無產能，攝都攝唔入

咪傻啦，intel點會停，同intel10nm performance同amd 7nm一樣嫁。intel晶體密度高好多。
佢去唔到7nm係主因佢要求的密度唔同tsm

Nokia當年都似係咁

Facebook跌8%
傻散：傻散貪平

攞Nokia去比 莫非宜家amd研發左量子cpu？

Intel 分拆佢好過啦
Amd拆左格芯用tsm後咩環境有眼見
Intel設計對應amd nvda
廠對應格芯
EDA對應snps cdns
最少都拆到3間
3間加埋市值比依家升幾成無問題
不過要排tsmc個產能就濕鳩啲

50+港燈
40+滙控
30+領滙
20+intel

好多比CEO更了解咁大間公司既專家。

Intel 入面自己的EDA tools出名拉圾。
Intel唔掂就顺手沽埋 SNPS，Intel佔SNPS 14% 收入

冇人話14nm用咁耐唔得，係skylake用足6年太仆街。
你轉下arch唔洗死呀話

如果煙條一種製程玩幾年，係人都唔會用佢

呢兩年食粥食飯睇佢點改善

兩年後股價變$25 都唔奇

信intel得永生

Nokia係成個行業出問題。除非x86俾ARM取代 唔係既話無得比較。雖然再咁擠牙膏落去都有依個可能 但唔會係依兩三年既事 Intel仲有時間同資源去補救。

intel 應該會ibm 化

51.6 入 點算

盤前咪返左上去囉

開市55？

Around 45-45.5

Ok,55食一半先

仆街冇力

AMD PE去到160
INTEL PE 9.75

點解可以差咁遠？

係AMD過熱定係intel 真係玩完？

intel係工業股
低pe好正常
今次直情係公司技術投降 你話唔驚就假
手提電腦amd份額去到一半咁制
d廠又唔夠人黎 印象中以前好多芯片廠
你一落後 d生產設備同技術就歸零 一蚊都唔值
望佢能夠盡快執晒d廠 霸到台積電個位 同amd死過

手足坐穩，今晚開車

今晚48

坐隱，有排跌

而家已經投左降，俾左tsm做，連個部門都重組

手足坐穩，今晚向下開車

燈神

agree
科技股股價本來就price in左prospective，前景重要過之前賺唔賺錢
依家技術股技術出事，你話5nm有問題都算，連市場用緊既7nm都唔得，暗示成間公司有結構性問題，跌就唔係炒作咁簡單

X86內又要同amd鬥
X86外又要同arm爭
D廠又唔夠台積電黎
Mobile世界又主動棄權
呢舖要大翻身 換個ceo先 今日啱啱炒左個cto

原本請Jim Keller翻黎救，結果人地都頂唔順佢啲食老本文化走人

未走㗎，仲做緊consultant，做到年底，可能一個屈尾十請佢出返山

佢訪問講咗理念唔同，Intel想一個arch玩十年喎
有乜可能唔走

又燈死一間公司

燈到變匯豐

咁intel等收皮鳥

成班傻西，以為有平貨

唔好意思😢我係來鞭屍的。

準備谷底反彈
利申：渣緊

樓主你還好嗎，死左未

唔關事，好多散戶都係咁，優質股平賣，市場特價，其實5同823都係咁嘅套路。

準備大跌

諗住揸幾耐？

到止蝕位就賣
等緊佢提醒

準備無敵大陰燭

笑撚死 咁中興 BA 90 Facebook 跌8% 係咪咁？ 唔好只係攞d跌既例子啦

小心D啦

今晚反彈啦

跌得幾%點死呢？

50蚊買未驚過

Intel 有傳佢想買tsm D產能，有機會D CPU會強返好多。再者intel主要客戶係公司客，所以我相信今次跌勢應該會相當短暫。我遲少少都會加貨。

中興同Intel 根本唔同囉好唔好？

intel 買tsm 7/6nm 產能用係佢張商用display卡度 同cpu無關

Intel今次簡直係送錢

均價50 另加22年1月到期CALL
煙條驚閪

BA係成個行業都差
中興係公司業務取向賣貨比禁售國同埋幫Huawei一齊犯規所以被狙擊, 簡單d講係中共同公司取態on9
FB係短期消息調整, 人地業務一向穩定, 但講真業務偏單一, Ads source一出事就好大件事

但Intel係一間晶片公司, 晶片既製程同design係重中之重, 製程做7nm都輸, 仲要人地對家做到2nm, 被大幅拋離
design方面又一路被AMD追趕

衣加Intel係公司競爭力, 實力同發展能力下降, 所以投價下跌, 真心同匯豐一樣都係競爭力, 實力同發展能力下降
呢d係好core既問題, 咁既公司唔沽都算, 仲走去買, 自己買個伏

3月大跌 大把你呢d文啦 等遲下鞭你屍先

Intel 轉緊型
自己Google 下

咁你沽左未?

3月暴跌係9成股都跌, 但跌都有分跌得多同跌得少, 邊d股最快可以復元
呢個時候就見真章
見到咩公司先係最有實力既股, 當一隻股可以係一個升市既時候都暴跌, 咁樣既表現係比係跌市之中下跌更差
5仔就做佐個好好既示範, 市唔等於指數, 恆指其實唔好得5仔幾多, 都係霉

你講data center? 人地個市場有幾多大既科技公司做緊大數據? FB, GOOG都屌打佢啦, 想同人分餅衣加先起步唔緊要, baba都做緊cloud service
但一定係萬事起頭難囉, 有排先會被看高個估值, 你又清唔清楚新業務佔intel ge收入幾多?

到時係咪鞭我囉, 我錯自然會認, 錯咪錯, 反正我唔睇好冇買佢, 我岩定錯都冇損失
祝你賺大錢

呢段應該係覆你先岩

你講data center? 人地個市場有幾多大既科技公司做緊大數據? FB, GOOG都屌打佢啦, 想同人分餅衣加先起步唔緊要, baba都做緊cloud service
但一定係萬事起頭難囉, 有排先會被看高個估值, 你又清唔清楚新業務佔intel ge收入幾多?

我冇沽呀, 佢跌佐太多, 冇乜技術位比我short
同埋大升市, 我買升緊既股好過啦, 我持倉幾乎逼爆倉
個exposure夠喇

原來講咁多 但唔敢沽

Data center group是intel最後陣地

On9
Apple張單
2015 年話做到10nm
做到2020 先做到

而家張單冇撚埋 apple 轉去arm
7nm 仲要2022定23先有
人地tsm 量產緊3nm

講consumer market, ARM 係大trend
講enterprise market, 人地點撚解唔買3nm 要買你intel

比我就清哂intel
掃amd 同tsm
最衰arm 冇上市

睇年報有撚用咩，而家intel起碼輸5年

會比amazon google 收皮

唔睇好, 唔代表要沽架巴打, 唔通你賣佐隻股轉個頭就會即刻沽佢買佢跌?

其實你地唔洗咁在意我點講Intel架, 我講乜都唔會影響佢升跌, 因為我同你都係散戶
真正重要既係大戶點睇呢隻股, 不過個暴跌配合埋個volume已經比佐個答案, 升既日子細volume, 跌既日子大volume, 邊個賣緊邊個買緊, 比曬答案啦

你地要堅信自己係岩, 唔信市場比你既答案, 覺得個市場係錯既, 咁隨得你喇
我都只係發表下自己意見
點你行正路定黑路你自己判斷啦

最後比多句名句你地喇,
寧買當頭起

p.s. 只要你唔係藍絲奶共賣港狗, 我都想祝大家羸大錢早日退休

tsm成最大贏家

TSM係好呀, 我都中意佢, 40幾蚊買佐70幾放曬lu, 衣加等佢橫行consolidate下先再考慮, 要加轉d錢去第2到炒

softbank=arm

入咗手，希望重番一哥寶座

我又未覺得佢會咁快冇公司客
計consumer cpu始終好多野都唔係multi thread到
同埋 intel仲有幾多patent,例如thunderbolt
加上 Intel 唔只整CPU, 仲有好多其他chip
如果tsmc有産能比佢分分鐘即刻追返amd

apple 轉用arm, intel 黎緊少好多收入， 可能apple 賣intel 股

Bronstein，Gewirtz＆Grossman，LLC通知投資者，已代表購買或以其他方式收購的股東對英特爾公司（“英特爾”或“公司”）（納斯達克股票代碼：INTC）及其某些官員提起了集體訴訟2020年4月23日至2020年7月23日（包括首尾兩天）之間的英特爾證券（“類期間”）。

該集體訴訟旨在根據被告違反1934年《證券交易法》，追究對被告的損害賠償。

投訴稱，在整個上課期間，被告做出重大虛假和/或誤導性陳述，和/或未透露以下內容：（1）英特爾在其7納米工藝中發現了導致產量下降的缺陷模式； （2）結果，公司將在7納米產品的生產計劃中推遲六個月； （3）英特爾在合理程度上可能依賴第三方代工廠製造其7納米產品； （4）由於上述原因，英特爾有可能很可能會失去已經銷售7納米產品的競爭對手的市場份額； （5）由於上述原因，被告對公司的業務，運營和前景的肯定聲明存在重大誤導和/或缺乏合理依據。

集體訴訟已提起訴訟。如果您希望查看投訴書的副本，則可以訪問公司的網站： Bronstein。或他的投資者關係分析師Yaron Hurwitz，來自Bronstein，Gewirtz＆Grossman，LLC，電話：212-697-6484。如果您因英特爾遭受損失，則必須在2020年9月28日之前請求法院任命您為共同首席原告。您有能力分享任何賠償，並不需要您擔任首席原告。

Bronstein，Gewirtz＆Grossman，LLC是一家公司訴訟精品店。我們的主要專業知識是代表客戶積極追求訴訟要求。除了在集體訴訟證券訴訟中代表機構和其他投資者原告外，該公司的專業知識還包括一般公司和商業訴訟以及證券仲裁。律師廣告。先前的結果不能保證類似的結果。

有冇苦主想告INTEL

睇財務報表先講啦
攞隻匯豐同隻Intel比
知唔知Intel個業務範圍轉向緊邊度啊

準備數錢

後悔入手果陣唔夠平
大家目標價幾多

佢地話插到落45，去put

搞咩又freefall

唔好諗住一買就升
放長線到月尾就見到結果

集氣集氣

intel嘅不思進取
會唔會係下一個樂基亞

ＡＭＤ咁能仆街，奶共無極限，賣智識產權比支那，仲要夾份開公司教埋人地點改點做，你叫我點可以用AＭＤ 既出品。

所以我會支持IＮＴＥＬ １００％ｍａｄｅ ｉｎ ＵＳ既產品，ａｌｌ ｉｎ 股票。

火車即將開出
DDDDDDDDD

樓主比人拉左未？

Intel張display card好似可以打到nvdia

股票係炒預期
賺錢係過去一季

肯回購算係咁

連登太多AMD Fanboy, 佢地中意踩Intel 諗住可以抬高AMD, 但又唔會見佢地講下AMD 奶共奶成點。
其實 AMD 升, Intel 都可以繼續賺大錢 , 除非佢地買左Intel put option, 咁就真係恭喜佢。